
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Laboratorium 3 - operacje wejścia wyjścia na plikach}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    Wykorzystanie funkcji fets do wczytywania danych z pliku

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}1}]:} \PY{c+c1}{//stdin nie działa w jupyterze}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(} \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{stdin}\PY{p}{)} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL} \PY{p}{)}
                \PY{n}{puts}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
        
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*}\PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{1.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}} \PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{puts}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{puts}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Ala ma kota

Ola ma psa


    \end{Verbatim}

    Funkcja fgets działa zarówno na wejściu standardowym - konsoli, jak i na
plikach.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zabezpieczenie programu przed błędami

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
        
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*}\PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{1.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}} \PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
            \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k}{if} \PY{p}{(} \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL} \PY{p}{)}
                    \PY{n}{puts}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    W celu zapewnienia poprawnego działania programu należy sprawdzić, czy
udało się otworzyć plik, oraz sprawdzić czy udało się coś z niego
przeczytać.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Wykorzystanie funkcji fgetc do wczytywania danych z pliku

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}4}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
        
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*}\PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{1.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}} \PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
            \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{char} \PY{n}{bufor}\PY{p}{;}
        
                \PY{k}{while}\PY{p}{(} \PY{p}{(}\PY{n}{bufor} \PY{o}{=} \PY{n}{fgetc}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n}{EOF} \PY{p}{)}
                    \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}c }\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{bufor}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                    
                \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Za pomocą funkcji fgetc można czytać tekst pliku znak po znaku.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Wykorzystanie funkcji fscanf do wczytywania danych z pliku

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}5}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{x1}\PY{p}{,}\PY{n}{x2}\PY{p}{,}\PY{n}{x3}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{2.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{fscanf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}9s}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{x1}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{x2}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{x3}\PY{p}{,}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Return value: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{n} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Value 1: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{x1} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Value 2: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{x2} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Value 3: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{x3} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Value 4: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Return value: 4
Value 1: 1
Value 2: 2
Value 3: 3
Value 4: abc

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}6}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{x1}\PY{p}{,}\PY{n}{x2}\PY{p}{,}\PY{n}{x3}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{2.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k}{while}\PY{p}{(} \PY{n}{fscanf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}9s}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{txt}\PY{p}{)} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n}{EOF}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed: 1
Readed: 2
Readed: 3
Readed: abc

    \end{Verbatim}

    Za pomocą funkcji fscanf można czytać dane z pliku w podobny sposób jak
dane z konsoli.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Użycie funkcji feof do sterowania pętlą - pułapka

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}7}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{2.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k}{while}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{feof}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{fscanf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}9s}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s, Return \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{,} \PY{n}{n} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{p}{\PYZcb{}}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed: 1, Return 1
Readed: 2, Return 1
Readed: 3, Return 1
Readed: abc, Return 1
Readed: abc, Return -1

    \end{Verbatim}

    Funkcja feof zwraca wartość niezerową, jeżeli poprzednio został
napotkany koniec pliku. W ostatnim przebiegu fscanf napotkał na znak
nowej linii, nic nie wczytując, więc feof zwrócił wartość niezerową.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zapisywanie danych do pliku za pomocą fputs oraz użycie modyfikatorów
dostępu ``w'' i ``a''

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}8}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Gruszka}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Banan}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Agrest}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{3.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{w}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{fputs}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}9}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Malina}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Brzoskwinia}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Papaja}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{3.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{w}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{fputs}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Aby dopisać dane na końcu pliku należy otworzyć go w trybie append -
modyfikator dostępu ``a''.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zapisywanie danych do pliku za pomocą fprintf

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}10}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{4.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{a}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{l+s+sc}{a}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{l+s+sc}{h}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                 \PY{n}{fprintf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Litera \PYZpc{}c jest \PYZpc{}d w alfabecie}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Za pomocą funkcji fprintf można zapisywać dane do pliku w podobny sposób
jak wyśwetla się je na konsoli.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Wykorzystanie funkcji fseek oraz stałej SEEK\_SET

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}11}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{5.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET 5}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}SET}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET 5}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}SET}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET \PYZhy{}500}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{500}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}SET}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed: kamyk jest stworzeniem

SEEK\_SET 5
SEEK\_SET return: 0
Readed:  jest stworzeniem

Readed: doskonałym

SEEK\_SET 5
SEEK\_SET return: 0
Readed:  jest stworzeniem

SEEK\_SET -500
SEEK\_SET return: -1
Readed: doskonałym


    \end{Verbatim}

    Przy próbie przesunięcia wskaźnika pliku przed plik funkcja fseek zwraca
wartość niezerową.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Wykorzystanie funkcji fseek oraz stałej SEEK\_CUR

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}12}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{5.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}CUR}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR 5 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}CUR}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR \PYZhy{}5 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{500}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}CUR}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR \PYZhy{}500 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}    
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{600}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}CUR}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR 600 return: \PYZpc{}d }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{strcpy}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{*}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//fgets nic nie wczytał, zwrócił NULL}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed: kamyk jes
SEEK\_CUR 5 return: 0
Readed: orzeniem

SEEK\_CUR -5 return: 0
Readed: niem

SEEK\_CUR -500 return: -1
Readed: doskonałym

SEEK\_CUR 600 return: 0 
Readed: *

    \end{Verbatim}

    Wskaźnik pliku może zostać przesunięty poza jego koniec, jednak nic tam
nie odczytamy.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Odczytwywanie końca pliku z użyciem stałej SEEK\_END

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}13}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{5.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{29}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}END}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}END \PYZhy{}29 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
SEEK\_END -29 return: 0
Readed: okiem spokojnym bardzo jasnym

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zapisywanie na końcu pliku z użyciem stałej SEEK\_END

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}14}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{6.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r+}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}END}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}END 10 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fputs} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{NOWY TEKST}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{c+c1}{//To jest tekst}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
ftell: 0
SEEK\_END 10 return: 0
ftell: 16
ftell: 26

    \end{Verbatim}

    Wskaźnik pliku może zostać przesunięty poza jego koniec, nic tam nie
odczytamy, jednak możemy coś zapisać.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Tworzenie dużego prawie pustego pliku

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}15}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{7.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{w}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10000}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}SET}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{fprintf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{*}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR return: \PYZpc{}d \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{,}\PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{strcpy}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{*}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
SEEK\_CUR return: 0 10001

    \end{Verbatim}

    Zapisywanie danej na dalekiej pozycji powoduje wyzerowanie
wcześniejszych bajtów. Funkcja ftell zwraca pozycję na jakiej jest
wskaźnik pliku.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zachowanie funkcji feof

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}16}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{1.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}END}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}END 0 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{feof: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{feof}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{fgets}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{fgets: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{feof: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{feof}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
SEEK\_END 0 return: 0
ftell: 38
feof: 0
fgets: \#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#
ftell: 38
feof: 1

    \end{Verbatim}

    Funkcja feof zwraca stan po ostatniej operacji odczytu. Jeżeli nie
została wykonana operacja odczytu to stan nie zmienił się na EOF.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

Napisz program, który zapisze do pliku fakturę, a następnie ją odczyta.
Dane można wymyślić lub wygenerować losowe. Program ma utworzyć nowy
plik, w którym w pierwszej linii bedzie zapisana całkowita kwota
zakupów. W następnych liniach będą zapisane po kolei ceny oraz nazwy
produktów. Na końcu faktury może być zapisane cokolwiek. Program
powinien zakończyć wczytywanie danych z pliku, kiedy suma cen produktów
będzie równa całkowitej kwocie zamówienia. Po zakończonym wczytywaniu
program ma wyświetlić dane z faktury na konsoli.

    Zadanie

Napisz program, który otworzy plik tekstowy z zapisanymi w nim liczbami.
Program ma utworzyć nowy plik, w którym będą zapisane po kolei różnice
liczb pierwszej i ostatniej, drugiej i przedostatniej itd. W programie
nie wolno używać tablic.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zapisywanie plików binarnych

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}17}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Agrest}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Malina}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Papaja}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{8.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{wb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                 \PY{n}{fwrite}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Odczytywanie plików binarnych

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}18}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{8.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{rb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                 \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{fread}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed \PYZpc{}d objects: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{n}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{p}{\PYZcb{}}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed 7 objects: Agrest

Readed 7 objects: Malina

Readed 7 objects: Papaja


    \end{Verbatim}

    Otwierając plik binarny zawierający tekst możemy bez problemu go
przeczytac, ponieważ dane są zapisywane i wyświetlane bajt po bajcie, a
typ char zajmuje dokładnie bajt.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zapisywanie i odczyt plików binarnych z zapisanymi różnymi typami danych

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}19}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Agrest}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Malina}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Papaja}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{9.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{wb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{k+kt}{double} \PY{n}{j}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{2.5}\PY{p}{;}
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{o}{+}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.3}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                 \PY{n}{fwrite}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{j}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{double}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{n}{fwrite}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{p}{\PYZcb{}}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}20}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{buff}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{double} \PY{n}{temp}\PY{p}{;}
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{9.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{rb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                 \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n1} \PY{o}{=} \PY{n}{fread}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{temp}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{double}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n2} \PY{o}{=} \PY{n}{fread}\PY{p}{(}\PY{n}{buff}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed \PYZpc{}d + \PYZpc{}d objects: \PYZpc{}f \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{n1}\PY{p}{,} \PY{n}{n2}\PY{p}{,} \PY{n}{temp}\PY{p}{,} \PY{n}{buff}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{p}{\PYZcb{}}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Plik binarny w którym znajdują się inne dane niż typu char nie są łatwe
do odzczytania po otwarciu zwykłem edytorem jak np. notatnik. Jest to
spododowane tym, że każdy bajt pliku jest wyświetlany osobno, więc
liczba typu int jest rozbita na cztery części i każda z tych części
(bajtów) jest wyświetlana osobno.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zapisywanie całej tablicy naraz do pliku binarnego

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}21}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{tab}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{10.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{wb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fwrite}\PY{p}{(}\PY{n}{tab}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{10.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{rb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{buff}\PY{p}{;}
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                 \PY{n}{fread}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{buff}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{buff}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{p}{\PYZcb{}}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed 1
Readed 4
Readed 1
Readed 0
Readed 0
Readed 7
Readed 1
Readed 5

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

Napisz program, który zapisze binarnie plik tekstowy zawierający napisy.
Każda linia pliku ma się składać ze zmiennej typu int oznaczającej
liczbę znaków w danej linii oraz ciągu znaków. Po zapisaniu takiego
pliku wczytaj z niego dane i wyświetl wszystkie napisy.

    UWAGA!!!

 Rozszerzenie pliku nie musi być równoznaczne z jego formatem zapisu.
Plik o końcówce ``.bin'' może być plikiem tekstowym, a plik o
rozszerzeniu ``.txt'' może byc zapisany binarnie.


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
